﻿Программа Keeloq.alg описывает работу шифра Keeloq, кодирующего 4 блока открытого текста (константа blocks).
Устанавливая значение константы blocks можно получать кодировки для нужного числа блоков открытого текста.
В архиве keeloq-encoding.7z содержатся шаблонные КНФ, представляющие кодировки 1, 2, 3 и 4 блоков.

Секретный ключ кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 64.

Открытый текст кодируется следующими 32*blocks переменными:
1-й блок открытого текста кодируется булевыми переменными 65 .. 96.
2-й блок открытого текста кодируется булевыми переменными 97 .. 128.
3-й блок открытого текста кодируется булевыми переменными 129 .. 160.
4-й блок открытого текста кодируется булевыми переменными 161 .. 192.

Шифртекст кодируется последними 32*blocks переменными.

Для создания задачи криптоанализа нужно подставить в шаблонную КНФ известный открытый текст и соотвествующий шифртекст.
Искомый ключ - это значения истинности переменных с номерами 1 .. 64, извлеченных из выполняющего набора построенной КНФ.
